<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Guimin's Blog]]></title>
  <link href="http://life.lincank.info/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://life.lincank.info/"/>
  <updated>2012-09-04T13:52:15+08:00</updated>
  <id>http://life.lincank.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Guimin Lin/林桂民]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[博客新开张]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2012/04/24/bo-ke-xin-kai-zhang/"/>
    <updated>2012-04-24T00:59:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2012/04/24/bo-ke-xin-kai-zhang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前的日志，只在QQ空间及人人上有。一直没有一个专门的博客，其实是因为我喜欢写字。对，写在纸上，不知不觉中已经写了两本了。无他，只是喜欢笔在纸上游走的那种感觉。另外，百年之后不想为难那些为我写墓志铭的人:)</p>

<p>现在看到几年前自己写的文字, 很幼稚好玩。不过还是想把它放上来，因为这到底是我的成长轨迹。没事的时候当笑话看:P</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[美国生活@Carnegie Mellon University]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2010/08/15/mei-guo-sheng-huo-at-carnegie-mellon-university/"/>
    <updated>2010-08-15T01:46:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2010/08/15/mei-guo-sheng-huo-at-carnegie-mellon-university</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上一张我们的house.</p>

<p><img src="http://life.lincank.info/images/bayard_home.jpeg" alt="Our House" /></p>

<p>来匹兹堡一周多，做的最多的就是去跟室友坐公交去超市，然后扛着大包小包的东西在公交司机及其他乘客的夹杂着同情的异样眼光中回家。估计其他男生都这样挤着公交去超市搬一堆东西回来。还在这里对graduate student比国内好，公交不用钱，再加上google map的强大，可心到处跑。女生一般都有师兄的车接送。这里人工很贵所以家具什么的都得自己装。买个二手空调都得自己去搬回来装上，不过窗机还算比较容易装。</p>

<p>外面的junk food都万变不离其宗的用两片面包夹些肉片和沙拉。很多美国人都胖的不成样了，这里有专门给胖得自己走不了路的人坐的轮椅。国内KFC和M记能存活是因为它们确实还比较符合国人的口味。所以几个大男人回家看着食谱做饭，味道还不错。</p>

<p>说到房子，忍不住要偷笑几声，当其他四处找房子租的时候，哥在飞机上遇到在找同去CMU且同是武大校友的同学。所以房子的事就不费吹灰之力就解决了。房子的位置很优越，租金不贵还包所有电费，而且3个很nice的室友，在CMU的专业各不相同。此外，有2个室友在上海还有过一面之缘，perfect了。</p>

<p>这里的人很少，而且感觉在这里见到中国人的概率比见黑人的概率还大，有安全感。室友加上两个临时住宿的同学，每天晚上三国杀，不亦乐乎。学校里的设备，国内的学校当然是望尘莫及了。学校里有专门卖校园文化礼品的地方，东西有很多，连车牌都有。但价格倒是不菲，好像什么东西印上个Carnegie Mellon就身价翻番了，不过东西都挺精致。</p>

<p>摆脱天朝局域网后，上一些特殊的网站再也不用翻墙了，感觉自由得多。感觉最不方便的地方，就是没车了。来了这里才知道为什么车在美国这么普遍。一来公交不发达，半小时甚至更久才一班，错过一班就得泪奔了；二来街上找不到的士，得打电话，没国内方便。三来车在这里，相对于其消费水平来说实在不贵，而且品种多，不过日本车大行其道。</p>

<p>就等着系里的Orientation和开学上课了。</p>

<p>That&#8217;s all, 睡觉~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写给自己的]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2009/06/13/xie-gei-zi-ji-de/"/>
    <updated>2009-06-13T01:44:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2009/06/13/xie-gei-zi-ji-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学初就预料到，这个学期会比较忙，因为有好多东西要补。以前学的东西都是用来考试的，真正想要应用还是得踏踏实实的动手。前两年过得太哈皮了，不怎么动手写代码，以至于现在要写的时候还得查半天。如今想静下心来好好学点东西。再加上作为班长也有一年多了，班委换届也刻提上日程了。于是找老师聊了一下自己的想法，但才发现忙的不仅是自己，其他有心为大家服务的同学也没多少空闲时间。总不能把自己的快乐建立在他人的痛苦之上，于是乎，又继续干~（好像说得自己太伟大了~）</p>

<p>学期过半，除了上课外还算做了些正事。下半学期以来的实习信息令我数次心动，不过相应的行动一直没有机会发生过：看了那些要求后使我坚信这绝不是两情相悦，顶多是单相思。话说实力决定魅力，先提高自己的能力再去跟人家相亲。事实上自己做事的效率实在不高，导致清明那几天回家，除了白天爬山，晚上还得完成实验室的任务。突然发现，随着课程的陆续结束，我的生活从三点一线退化成两点一线。为了不使自己太宅，尽量自己出去买饭；同样，为了使生活富于变化，经常更改自己买饭的地点。从此以后没有的星期的概念，每天数着月份过日子；再也找不回那种为放假而欢呼雀跃感觉，感觉像被剥夺了一种快乐的方式。农村上学的孩子曾经体验过农忙节，那是一种城市孩子没有机会体会到的快乐；而自己的大学生活好像就此结束了，脑海里冒出的是俩字&#8211;可恶。</p>

<p>突然某天，中午的阳光唤醒了自己，不知哪里开窍了，想起考TOEFL的日子已经临近了，旋即开始匆匆备考。无奈事实证明我选的这个时间真是不合适，选修课的考试不时打乱我的计划，还有为数不多但却很重要的必修课的考试。当然少不了老师给的任务。生活模式开始转变为白天学英语，晚上写代码，中间不断充斥着其他一些琐事。</p>

<p>意外地，顺利在儿童节那天，我喜欢的一个节日，一个补考过党章的人成了一名党员，那些令我有受宠若惊的意见以及中肯的建议，当然除了那些套话，是我最大的收获。然后又在广大考生高考那天考TOEFL，感谢支持我的同学们。心爱的键盘于考试前几天经不起无数次CTRL+C，CTRL+V后，CTRL键终于再也复位不了了。不过，这也让我见证一硬件病毒的诞生：插上这键盘后，电脑的按键将失效，除了那可爱的Power和Reset，当然鼠标也具有较强的免疫力。程序员还没当上，键盘先夭折了，颇有出师未捷身先死的感觉。用它将同寝室哥们调戏一番后萌生了修复它的念头。虽然胡书记在前些时候反复强调过不折腾的意义，可是我至今没有深入学习，结果还是折腾了一番，在此感觉对不起党，愧对广大人民群众。此键盘大概也是受不了非人的折腾了，竟然改邪归正了，这让我重拾作一个程序员的信心。休息了一天，一只手拿着游戏手柄，另一只手掐指一算，后面紧张的时间，再加上那个有如程咬金般杀入的实践课，犹如一招必杀把原本想外出游玩的计划无情地扼杀于萌芽阶段。</p>

<p>作为一个专业路人，我乐此不彼地沉溺于毕委会三天两头为实训和其他一些事的会议中。没有不去的理由，同学的切身利益是驱使我去开会的动力。班上同学的服从让我无法找到异议，意见只字不提，但还是一直硬着头皮坚持去。</p>

<p>原本很傻很天真地想学习、班级工作两不误的，可是还是实际上没有像奥特曼打小怪兽那般顺利：不出意外地能在能量用尽前解决问题。从一开学就不断有同学问春游的事，不过当时包括自己在内的一些同学有不少事，心想完成阶段性工作后再一起出去玩。事实证明计划是赶不上变化的，事情总会接踵而至。结果转眼间气温宣告了夏天的到来。又再一次愧对信任我的同学~下学期再补上吧。</p>

<p>在班群里发的通知也比以前少了，这直接减少了同学们针砭时弊的机会，间接地导致班群的热度没能赶上气温的上升，对此我深感愧疚。</p>

<p>写到这，我开始意识到我离题颇远。以上内容虽有点喧宾夺主的味道，但又不忍心删，将就一下吧。真正本意是想感谢一些同学。比如说，在我确有急事的时候，小胖经常替我开会，帮我签到。在我为选修课论文抓狂的时候，LJN同学帮我整理论文，虽然这建立在巧克力的基础上。隔壁和斜对面寝室的几个同学真是帮了我不少忙，既有实验室的也有文化节的，关键还有平时一些棘手的问题。DF同学也帮了不少忙，比如对付那两个印度人。在我有事不能一起随队去实训的时候，又有HB，HF和DYJ三个同学来帮我。至于，同寝室的几个哥们，日子就不太好过了：我经常让他们在安静看书的时候忍受我的口语，因为我要录音。早上，我敲键盘的声音不可避免地将酣睡的他们吵醒。不过长期以往，彼此的抗性有了进一步的提高。我可以在他们玩游戏玩得正high的时候做阅读，也可以在洗衣机的轰鸣声下听听力，甚至能够在两米之外听出洗衣机内有硬币卡住了，让我备感可惜的是这些本领没有在TOEFL考场上发挥作用ORZ。而每当夜深人静我开始练口语的时候他们可以泰然自若地看书。很庆幸在这些情况下都没有出现所谓的aggressive adaptation。</p>

<p>虽说写流水账并非我本意，但我自己看了以上自己写的东西后还真是被雷倒了，不过不打算修改了，本人水平就如此，习惯就好。这或许是爪哇语写得多的缘故吧，除此之外似乎找不到其他可以搪塞的理由了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失真的电影，逼真的游戏]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2008/09/15/shi-zhen-de-dian-ying-bi-zhen-de-you-xi/"/>
    <updated>2008-09-15T01:37:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2008/09/15/shi-zhen-de-dian-ying-bi-zhen-de-you-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>突然发现自己好久没看过电影了，没碰过游戏。于是乎下载了几部大片，之后过了好一阵子才发现还静静地躺在硬盘里好久了。想看看《赤壁》，发现是一种陌生的所谓IVM格式，倒也没什么，却发现这种所谓的新格式不过是在里面加了广告，而且没法跳过，更可恶的是竟然每小个小时来一次，让人发指的是播放的都是同一个广告。从此，我对KIA恨之入骨，同时强烈鄙视IVM格式的电影，大家别下。</p>

<p>较之于以上这些，其实让我郁闷的是电影人物。那个金XX根本就演不出诸葛亮的那种气度，那个赵子龙也把我心目中英俊潇洒的形像彻底践踏了，找个一般的来演也就算了，何必找个小丑样的，可怜我玩游戏多年建立起来的那神一般的形象哪。至于那个孙尚香，最主要还是样子问题。还好传说中的小乔，撇开其说话的逻辑性而言，还是令人赏心悦目的。在我心目中长期以来占据悲情人物地位的周瑜却显格外地得志。</p>

<p>看这电影，总是让我想到三国无双，也不知道是不是吴兄弟是否游戏玩多了，无聊之下把它拍成电影了。看到一个大将在人群里单打独斗，总想着他是不是可以发个无双大招把周围的小喽啰给灭了。这电影只能算是个众多明星参与的大杂烩罢了，至少对玩过无双游戏的人来说。与其花时间看这电影与那可恶的广告，还不如玩无双，那里尚能用孙尚香砍死吕布这个变态佬，随之而来的是无限的快感。这电影跟《三国演义》比起来，也差太远了，骗骗老外还行，就像《功夫之王》那般无奈，都面向国际化了。说起国际化，周星星那国际水平的恶搞好像因为《长江七号》而没落了，不过那只小狗的周边好像挺火爆的，似乎有点喧宾夺主的味道。</p>

<p>毫不犹豫地把它给删了，注意不是扔进回收站，而是特地拿个软件对其进行粉碎性删除，HOHO～看了《夺帅》的简介后又很是期待地把它打开看看，结果又是不到一会就将它和谐掉了。不知是否因为太久没看过这种黑社会电影，总是觉得很黄很暴力，不习惯。不过到底是否很黄？不晓得，没看完，顺口溜溜而已。拿来骗骗小孩子？噢，好像他们还不能看这种片子哈，免得思想受污染。老套的剧情带不来心里的认同，只是短暂的哗众取宠，若不如此&#8230;那就是经典。</p>

<p>好像除了请一帮大腕助阵，或是搞些血腥暴力的场面，或是造一些国际化的噱头，能吸引我们这些大俗人的就是所谓的明星床戏、露点？大众的好奇心是可以理解的，正所谓是一个完整的人。但千万别玩弄大众的好奇心，否则后果很严重。古人云，真人不露相，露相非真人。由此逻辑衍生出的结论是，美人不露点，露点非美人，似乎不过分吧。那些水桶腰暂且统称为鲁迅笔下的圆规，露了反而适得其反，使人大倒胃口。圆规是用来画圆的，何必非得用来画修长的直线？况且其职业素养也得般配，就像日本的女优那般专业。要不然就是像一颗老鼠屎坏了一锅粥一般轻而易举地毁了一部片子。还不如像《疯狂的石头》那样简单点，让看电影成为一种享受。文艺片对我来说始终是阳春白雪，虽然每次坚持看完，但都是一头雾水，看来也不是随便什么人都可以附庸风雅的呀。</p>

<p>无可奈何之下就是回归经典了，总算是找到点安慰了。多次看了4分钟就删片子的我竟然看完了4个小时的《乱世佳人(Gone With The Wind)》，几十年前的女主角看起来比如今那些化妆化得自己都不认识自己的好看多了。意犹未尽之下又看了《肖申克的救赎》，虽然其中也夹杂着一些不雅情节，但只是在其中穿插一下，而非主旋律。而且看了这种mkv格式之后，让我自从达到坚决不看枪版的境界后又有了更高的追求：只看720P的经典电影。蓝光的看不了，这个总是可以满足的吧。</p>

<p>突然间很同情那些导演了，也许连他们自己也不知道要拍什么可是很无奈地要继续拍，其结果&#8230;可想而知。在铺天盖地的宣传之下，有许多人趋之若鹜是可以理解的。想成为经典就得经得就时间的考验，离不开的，是导演的呕心沥血和精雕细琢。如今的电影里总是有电脑特效的影子，可是如果以此而非演员的演技来吸引观众就有点本末倒置了吧。还是那句，为了看特效而看电影，还不如玩游戏。话说歌德写《浮士德》花了六十年时间，拍一好电影，总不必算是一种奥德赛吧？</p>

<p>反观的如今游戏画面已经足以乱真，只知道在玩战争机器的时候旁边一位同学大吼：又在看什么电影了？我差点没喷饭。让人无法想象以后的游戏会做成怎么样。难道是全身戴着传感器玩真人格斗？也许有可能，可以肯定人们不会再只满足于用手柄玩，不信看看Wii的火爆就知道了。到底是人玩游戏还是游戏玩人就不得而知了。如果让微软的模拟飞行配上整套设备&#8230;还算是游戏吗？</p>

<p>比起电影人的哗众取宠，游戏人的职业精神可是让敬佩的。或许是因为他们面对的群体不同：一个面对的是要求不高的大众，另一个面对的却是极其挑剔的玩家。风靡了30年的高达系列，进化论是动画还是游戏，其创作过程比较独特的。里面每个出场的高达都是事先用电脑建模，再制造出模型，最后设定其世界观。当这一切都完成之后才会进行动画的制作。鼎鼎大名的Need For Speed系列里面的车型也都是按照真车进行建模的。玩家问题喜欢以现实的标准来衡量游戏里的各种可行性。你可以想象，但要合理，有说服性。这是玩家的要求，所以游戏里都有各种个性化设置。</p>

<p>玻璃渣出的东西总是很经典，从初二开始玩的大菠萝2就一直在电脑里。近期又让人充满期待，且不说火热的Warcraft 和WOW，星际2和大菠萝3就让人兴奋无比。继续期待那种身临其境的感觉，那是欧文所追求的乌托邦吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[半月谈]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2008/01/28/ban-yue-tan/"/>
    <updated>2008-01-28T01:35:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2008/01/28/ban-yue-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个学期糊里糊涂地就过去了，大学里不靠自己自觉真是学不到什么东西呀，偏偏上大学了自觉性越来越不行了，放假了，更是如此。放假前的各种计划在现实通通未能实现，唯一欣慰的是天天在家睡懒觉这一懒人政策得到了彻底贯彻&#8230;带回来的书一直原封不动地躺在那里。这也是一直以来的毛病，放假综合征嘛n_n改不了呼呼。</p>

<p>不少朋友报怨我在线上跟我发信息老半天才回，用手机给我发短信也半天才回，甚至打过来也没人接&#8230;实在是抱歉，大多数情况是这样的：我的计算机和手机虽然开着，但却被摆在某个角落，而此时的我可能在另一个房间时里睡懒觉，或是出门在外（在家里出门经常忘记带手机），或是在外面看电视（学校没电视看呀），或是在玩PS2，也可能是PSP&#8230;&#8230;总之就是没看到信息啦，但不是某些家伙所说的我找到GF了，不理他们了，找GF这一目标暂时还没列入规划中呢，还是要在较长一段时间才能实现的啦，就算有了也不会做出如此重色轻友的事滴。反正知道有信息给我的话我会尽快回的，实在急着找我的话就直接打家里电话吧。</p>

<p>话说回来，还跟同学去高中看了下老师，感觉还不错，校园好像漂亮了点老师们也蛮热情的，跟同学见面的感觉也是挺爽的。听说初中也变了不少，本来还想去初中看看，结果一打听老早就放假了～这年头的初中生怎么如此幸福呢&#8230;好久没回去过了，每次都是这样比我早放假T_T</p>

<p>另外小试了一下车手，掐指一算，原来已经过了实习期了。最近玩的NFS 11里不像NFS 10，撞坏了车可是要花钱的，受此影响，开车一直小心谨慎。一直是有老大坐在旁边才出去，最主要是不识路啊，自己出去一次就得靠导航才能回来，而且有时发现跟着它绕了个大圈才到目的地。送老妈子去购物总会遇到塞车，不过那种地方不塞也难呀～真是考我车技，不过都是有惊无险。前天回来在路上碰见Audi TT，一下子跑到我前面，刚开始以为好NB的车手，跟在后面才发现跟我一样菜呀～～我无语了，BS他一下下，谁叫他开TT呢：-）还要继续努力呀～～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被点名]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2007/11/09/bei-dian-ming/"/>
    <updated>2007-11-09T01:31:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2007/11/09/bei-dian-ming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>被点到名字的要在自己的日志里写下自己的答案，然后去掉一个问题，再加上一个问题，仍然组成8个问题，传给其他8个人，列出8个需要回答问题的人的名字，还要到这8个人的校内里留言通知对方——你被点名了，被点名者不得拒绝回答问题，完成游戏的人将会永远得到大家的祝福。 这8个人要在自己的日志里注明是从哪里接到题的，并且再想一个题目传给其他8个人，让游戏继续下去，不得回传。被点到名字的人将得到大家的祝福，并且所有的美丽愿望都会在不久的以后实现，这是博客里流行的击鼓传花传给谁谁就得接着，否则就得挨罚，请认真对待，不要怕暴露隐私</p>

<p>将这个东东传给我的是：<strong>欧阳芳</strong></p>

<ol>
<li><p>你相信大学里面的爱情吗?为什么?
相信。真情发生的概率总会是有的。</p></li>
<li><p>给你一个假期，你最想做些什么？同伴是谁呢？
旅游，和家人。</p></li>
<li><p>你最想对我说的话是什么？
期望你越变越靓</p></li>
<li><p>有没有什么事情是自己一生中最后悔的(到目前) <br/>
没有与大家好好沟通一下。</p></li>
<li><p>在你眼里我是怎样的人（具体点 不要敷衍我）
漂亮，焕发青春的气息。</p></li>
<li><p>你现在最想和谁说什么话?
妈，好想回家吃你做的菜呀～～</p></li>
<li><p>簡單描述你上一次流泪的原因。
看电影莫名其妙地感动了。</p></li>
<li><p>请用三个词描述一下你理想中的生活
幸福 简单 和谐</p></li>
</ol>


<p>以下是下一批遇难者名单：
郑进治，罗旻，王宋兴，李俊，黄晓梅，江森林，林敏甜，熊佩文</p>

<p>其中第8题改为：你生日时希望和谁一起过？为何？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[疯狂的美国人]]></title>
    <link href="http://life.lincank.info/blog/2007/08/20/feng-kuang-de-mei-guo-ren/"/>
    <updated>2007-08-20T01:22:00+08:00</updated>
    <id>http://life.lincank.info/blog/2007/08/20/feng-kuang-de-mei-guo-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>疯狂的中国人VS疯狂的美国人</p>

<p>暑假报名参加了学校组织的口语交流培训班，一共4个星期，周末不上课，实际上就是20天，早上3小时，下午2小时。整个活动有10话题（topic），每个话题一个老师，所以有机会接触不同风格的老师，有年老的、年青的、男的和女的性格也不尽相同，所以这是件蛮有趣的事。他们当中有以前来过几次中国的，也有第一次涉足亚洲的，其中基本上都是美国大学的老师，其中也有教小学生的哦～这个项目说是提高我们的口语，但我觉得更多的是我们与老外之间的中美文化交流，彼此增进了解。其实从程度上讲，中国人了解美国比美国人了解中国要深入得多，因为我们懂英语，而他们不懂中文，因而很多事情在他们看来都很惊奇。</p>

<p>接下来说说文章名的来源。当美国人在我们中国学生这里了解到和美国文化中有巨大差异的事情时，他们总是会说：“That&#8217;s crazy!”,而本文讨论的就是这些差异，所以有了这个名字。</p>

<p>我们班都是我们学院的，因而一个班23人中有且仅有2个女生，以至于一些老师刚来我们班看了这种情况后就会问：“How are you guys dating?”一般我们都只能付之一笑T_T</p>

<p>以下是从他们中了解到的一些情况，不过可能无法代表全部的美国人，仅供娱乐。</p>

<ol>
<li>老美出去旅游70％是靠汽车，而中国则主要靠火车；</li>
<li>美国学生比较aggressive,而中国学生比较沉默；</li>
<li>大多数美国人都有宠物，其中狗最爱欢迎，我们一个外教随身携带狗粮，看到狗就给它们吃；</li>
<li>美国人很多是那种独立的洋楼，一般都有自己的yard；</li>
<li>在美国的一些大城市，一般都有China Town，就是中国人聚居的地方。在那里中文报纸也可以随处可见；</li>
<li>提到中国，美国人第一反应会想到的是：panda、Great Wall、chopsticks、Chinese food&#8230;</li>
<li>美国人对中国人用一只手就可以表示一到十感到惊讶；</li>
<li>由于经常吃junk food，大多数美国人都肥胖，一个老外说：“Almost every American is on a diet!”；</li>
<li>美国对报纸上出现的中国新闻比较感兴趣；</li>
<li>如果你因为觉得自己的英语发音不够标准而不敢说英语的话，你可以让老外说一下中文，比如“我”和“鱼”，这样会使你心理得到平衡；</li>
<li>美国人只吃鸡的4个部分：胸、腿、翅和背。相比之下，中国人啥都吃，他们只能说：“You Chinese make full use of animals.”；</li>
<li>美国人比较喜欢看电影，而且相比之下显得比中国便宜；</li>
<li>老外喜欢中国的鸡蛋炒番茄，大概是因为美国食物中经常有番茄酱；</li>
<li>美国人在美国的中餐馆里吃饭不用筷子；</li>
<li>美国初中生更多的是参加体育运动而不是学习，高中生一般每天用于学习的时间也在一个半小时左右；</li>
<li>美国大学生每周上课时间一般是12节左右，大多不会超过15节课，但美国大学难度比中国的大；</li>
<li>美国人多吃快餐，像hamburger、pizza之类的，Mcdonald&#8217;s多于KFC。而现在越来越多的美国人倾向于中国菜，因为中国菜更健康；</li>
<li>对于第一次来中国的美国人来说，中国城市里的人口之多，交通之拥挤超乎想像；</li>
<li>美国人喜欢运动，如果你很擅长某一种运动，在中学阶段，你可以参加当地的Travel Team,四处去比赛，从名字上就可以看出这是件多少有趣的事，当然你的父母要支付一定的费用。大学阶段，你甚至可以拿到名牌大学的奖学金（sports scholarship）；</li>
<li>尽管有了电视和计算机，收听广播依然是美国人在日常生活中经常做的一件事；</li>
<li>对中国的皮蛋比较感兴趣，尤其是当他们知道这蛋有上千年的历史时；</li>
<li>美国人平时穿着都比较随和，不像中国老师西装革履般的穿着，来给我们上课也只是穿休闲装和拖鞋；</li>
<li>TOEFL和GRE里的单词很多美国人也不知道啥意思；</li>
<li>美国人比较熟悉的中国歌手是Jay Zhou(周杰伦)；</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
